陶傑：加華社會流氓化

加拿大溫哥華一名短髮中國男子，在一個房屋的講座，傳因不滿當地政府發展綜援屋，影響自己的樓價，向主辦方一名中年白人婦女的肚子狠踢一腳，令婦女飛跌在地。旁邊的一個白人男子，只叫了幾星「唏、唏」，即目睹該華裔暴徒懦夫飛奔離場，視頻傳出，甚為震撼。

美國華人當然絕大多數都敬業樂羣。在美國出生的一代，只要不懂中文，英語流利，融入美國社會沒有問題。然而，大量由中國移民北美的害羣之馬，拒絕認同美洲兩大國的民主自由和誠實的價值觀，炒貴房產，買了房子拆掉，又蓋建品味惡劣的新居。公眾場所喧嘩嘈吵，不知收斂，而且許多進入美國科技界職場，被揭發腳踏兩條船，同時為中國政府有關部門服務。

美國和澳洲面對中國擴張威脅，改變政策是遲早的事，只是海外華人麻木愚昧，不知不覺。二十年前，我已經在香港傳媒警告：以中國人種種頑劣的德性，四處惹事挑釁，全球遲早排華，當時我預測是十年，但後來低估了西方社會的常識能力和警覺性，要多過十年才出現少許苗頭。

特朗普提出準備以面書等社交媒體為證據，清洗反對美國價值觀，取得綠卡權的華人。此舉在美國主流社會，包括黑人，當然會贊成。拿了美國和加拿大的護照，必須經過宣誓。宣誓則擁護美加兩國的立國核心價值觀，這是一個人的基本誠信。若在騙取美加護照之後，時時「食碗面反碗底」，言行充滿中國秦始皇小農社會的仇恨和暴戾，例如在溫哥華毆打當地婦女的這個中國裔暴徒，甚或屁股坐在極權和獨裁那一邊，言行囂張，打壓本國的不同意見，這些所謂移民，美加兩國應該及早立法肅清。

中國是否准許住在北京上海的洋人，時時發表辱罵中國、讚譽美國的言論？不准，洋人在中國沒有自己的報紙和電台，天天發表反中言論，皆低調在山區教英文，或在麗江開咖啡店。我在大陸遇見的洋人，言論非常謹慎，絕對沒有美加小撮「愛國華人」的一副騎牆舔盡兩面黃的流氓相。

西方世界善意、寬容、文化多元，必須是雙程路。林肯總統說：你能欺騙少數人於永遠，也能欺騙大多數人於一時，但無法欺騙所有人於永遠，真是至理名言。

六七十年代北美洲華人相當謙卑，由開洗衣店過渡到飲食業，都相信勤懇工作，珍惜頭上一面自由民主的藍天。窩在唐人街裏無所謂，最緊要奉公守法。不懂英文也不是問題，最重要是效忠你入籍的這個國家，以及擁護其價值觀。

西方二十年來已經對穆斯林和中國人顯示極大的寬容和忍耐，然而這兩大異族文化卻不幸都有「敬酒不喝喝罰酒」，「一朝得志語無倫次」的基因，將主流社會一切意見都列為種族歧視，一句不聽，惡言相向更是家常便飯。這種囂張已經間接造成特朗普上台，美國極右──也就是愛國──勢力高漲。特朗普做總統快兩年了，美加這些華人敗類作風若不收斂，美國主流社會會令特朗普連任。

廣東人說得好，「面是人哋俾，架是自己丟」。中國人成語叫你「入鄉隨俗」，去了加拿大幾十年，戒不了蝦餃燒賣等高膽固醇食物不要緊，病了又回來香港瑪麗醫院輪候，也不要緊，但腦筋裏那套思維方式，戒不了毛澤東文革赤色基因，此一低端移民人口，加拿大政府應予逐步立法，驅逐清除。

還是特朗普忍不住，先動手了。加拿大這邊由得樣貌傻傻自以為靚仔的總理，在鏡頭演其華倫天奴戲。這個自戀的左仔，將英文胡亂改動，Mankind改為 Peoplekind，也引起有識之士公憤。等這位靚仔小生任滿下台──他當不敢修改加拿大憲法，令自己終身連任到死吧──下一任政黨就職，加拿大社會內的一些敗類就到了末日。哈哈哈，我們在香港，早已領了外國籍的人，樂得多等一段日子，看正義如何伸張。

我相信西方社會一時多盲毛，但畢竟有修正錯誤的能力，否則怎會成為愛國憤青和穆斯林嘴巴大罵、腳底抹油不斷要將子女送來的上帝應許的安樂窩？

溫哥華那個黃皮膚暴徒跑到哪裏？香港人移民了那邊的，應該主動緝兇，送交警方，以免白人主流社會有一天排華，連你也秋後算帳。

加拿大班新黎華人好撚惡架

溫哥華那個黃皮膚暴徒跑到哪裏？香港人移民了那邊的，應該主動緝兇，送交警方，以免白人主流社會有一天排華，連你也秋後算帳。

認真同你講，比起十年前班白鬼對黃皮狗態度已經寬容左好多

又好難怪班大爺
駛左唔小先移到過去

歐美國家再不把中國人追走，遲早出事！

因歐美國家根本就不認識「中國人」！

請不要把香港人當成是「中國人」，兩者分別好大，望多幾眼就睇得出！

係咪搵人代筆架，講野正常左咁多既

一開口講英文就已經分到
Konglish 個 tone 同大陸 tone 差好撚遠

直線抽擊代表19th睇唔過眼

包唔包括移民過去嘅香港人

等這位靚仔小生任滿下台──他當不敢修改加拿大憲法，令自己終身連任到死吧

咁都抽倒

講乜都無用 支那狗就係支那狗

五毛：香港人加拿大炒樓仲早過大陸人

啱呀，早過班大陸閪買樓
不過近十年炒到樓價嘭嘭聲都係班大陸閪
惡撚到要求三線埠仔轉普通話做官方語言

Cheap到咁
最擅長陰謀論、胡亂推測引開話題

我屌班賤種屌得冇錯啦
華人基因

炒樓炒得最癲得兩種人
華人同中東佬

澳洲d白鬼就真係個個連登仔黎，加拿大白鬼就隻隻左膠

好野就蚛蝈人，衰野就韓國人

左膠王，加拿大唔係浪得虛名